{
    "title": "孟子七11",
    "range_remark": "全B (P.1023-1146)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "我善為「陳」。何者不是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)陣",
                "2)陳子",
                "3)行列   1055"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "虎賁。以下何者為是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)將士",
                "2)策士",
                "3)勇士  1055"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "若崩「厥」角稽首。下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)趴",
                "2)跪",
                "3)頓   1055"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「焉」用戰？ 正確者為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)安",
                "2)何",
                "3)以上皆是  1055"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「一間」耳。何者不正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)房屋一間",
                "2)很近",
                "3)只隔一個人    1062"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "古之為關也，將以「」。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 為暴",
                "2) 禦暴",
                "3) 鎮暴   1063"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "周于「」者，邪世不能亂。。何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)利",
                "2)義",
                "3)德  1067"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "苟非其人，簞食豆羹見於「」。何者是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 色",
                "2) 貧",
                "3) 入  1068"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "「丘」民，其正確為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)少",
                "2)眾",
                "3)賢    1073"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「粢」盛，發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄘ",
                "2)ㄔ",
                "3)ㄗ  1073"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "「」百世之師也。何謂也？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)賢人",
                "2)聖人",
                "3)僧人  1077"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "禹之「聲」。以下何者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 聲音",
                "2) 音樂",
                "3) 曲調  1089"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "以『追』蠡。以下何者是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 鐘錶",
                "2) 鐘鼎",
                "3) 鐘钮  1089"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "國人皆以夫子將復為「」，殆不可復。何者是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)發棠",
                "2)發糧",
                "3)發錢   1091"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "晉人有馮婦者，善「」。以下何者為是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)虎賁",
                "2)搏虎",
                "3)鬥虎  1092"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「蠡」。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)齧木蟲",
                "2)蛀蟲",
                "3)齧鼠   1092"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "負「嵎」 正確者為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 依",
                "2) 山曲",
                "3) 山谷  1055"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "莫之敢「攖」。下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)打擊",
                "2)撫摸",
                "3)觸犯  1056"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "君子用其一，緩其「」。其正確為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)二",
                "2)ㄧ",
                "3)三    1105"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "既入其「苙」，何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)牛圈",
                "2)豬欄",
                "3)羊欄   1105"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "諸侯之寶三：以下何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)人民",
                "2)土地",
                "3)珠玉",
                "4)政事  1106"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "動容周旋中禮者，「」之至也。以下何者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 大德",
                "2) 盛德",
                "3) 品德  1118"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "君子行法，以『』而已矣。以蠡。以下何者是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 立命",
                "2) 天命",
                "3) 俟命  1118"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "堂高數「仞」。何者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)七尺",
                "2)八尺",
                "3)九尺   1122"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「榱」題數尺。發音為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄘㄨㄟ",
                "2)ㄕㄨㄞ",
                "3)ㄘㄨㄟˇ  1122"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "「食前方丈」。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)盛事",
                "2)盛饌",
                "3)盛會   1122"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "「獧」者有所不為也。發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) ㄏㄨㄢ",
                "2) ㄏㄨㄢˊ",
                "3) ㄐㄩㄢˋ  1131"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "如「」，孔子之所謂狂矣。下列何者不是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)琴張",
                "2)萊朱",
                "3)牧皮  1131"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "其志「嘐嘐」。發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄌㄧㄠˋ",
                "2)ㄌㄧㄠˊ",
                "3)ㄒㄧㄠ  1131"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "由「」至於「」，有五百有餘歲者。下列何者為非？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)由堯舜至於湯",
                "2)由文王至於孟子",
                "3)由湯至於文王  1140"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "則「聞而知之」。謂生於聖人之「」下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)前",
                "2)後",
                "3)同時  1141"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "散宜生為「」之賢臣。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)文王",
                "2)商湯",
                "3)周公  1141"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "孟子推崇堯舜禹的禪讓，以承接「」三聖的使命自許。下列何者不是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)周公",
                "2)老子",
                "3)孔子4)禹1145"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "由堯舜至於湯，見而知之者。下列何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)禹",
                "2)皋陶",
                "3)商湯  1140、"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "由文王至於孔子。下列何者是聞而知之者？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)孔子",
                "2)太公望",
                "3)散宜生  1140"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "不信仁 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "賢則國空虛無禮義則上下亂無政事則財用不足"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "君 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴  ，所求於人者重（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "子之守修其身而天下平人病舍其田而芸人之田"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "居之似忠信，行之 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "似廉潔眾皆悅之自以為是而不可與入堯舜之道"
        }
    ]
}